@inproceedings{Bailly-Blanc-Guillotin:DEFT:2021,
    author = "Bailly, Alexandre and Blanc, Corentin and Guillotin, Thierry",
    title = "Classification multi-label de cas cliniques avec CamemBERT",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-20",
    note = "Multi-label classification of clinical cases with CamemBERT ",
    abstract = "La quantit\'e de documents textuels m\'edicaux allant grandissant, la n\'ecessit\'e d'en extraire automatiquement des informations concernant des patients devient de plus en plus grande. La pr\'ediction du profil clinique permet de gagner du temps pour le praticien tout en extrayant l'essentiel de l'information concernant un patient. Avec l'explosion du nombre de documents (m\'edicaux ou non), des mod\`eles pr\'e-entra{\^\i}n\'es tels que BERT pour l'anglais ou CamemBERT pour le fran\c{c}ais ont \'emerg\'e. L'utilisation de ces mod\`eles permet d'encoder contextuellement du texte afin de l'utiliser dans des r\'eseaux neuronaux pour notamment pr\'edire des profils cliniques. Cet article vise \`a comparer diff\'erentes m\'ethodes de pr\'ediction de profil clinique en se basant sur l'utilisation de CamemBERT. Dans un premier temps, uniquement du texte provenant de documents m\'edicaux a \'et\'e utilis\'e. Dans un second temps, des entit\'es nomm\'ees ont \'et\'e inject\'ees en plus du texte par concat\'enation ou par sommation pond\'er\'ee. Les r\'esultats ont montr\'e un succ\`es limit\'e et d\'ependant de la pr\'evalence des chapitres \`a pr\'edire dans le corpus ainsi qu'une d\'egradation des performances lors de l'ajout des entit\'es nomm\'ees.",
    keywords = "Classification multi-label ; Fouille de texte ; CamemBERT.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/71.pdf"
}
